generate.py
@@ -1,0 +1,218 @@
+import copy
+import json
+import csv
+import re
+import os
+import collections
+from analyser import analyzeParams
+import murphi
+import murphiparser as parser
+
+#将没抽象的规则名字全改为name+_ref
+def trans_ref(data_dir, protocol_name):
+    filename = '{0}/{1}/ABS{1}.m'.format(data_dir, protocol_name)
+    assert os.path.exists(filename)
+    prot = parser.parse_file(filename)
+    for k,r in prot.ori_rule_map.items(): 
+        if isinstance(r, murphi.MurphiRule):
+            r.name = str(r.name) + '_ref'
+
+        elif isinstance(r, murphi.MurphiRuleSet):
+            r.rule.name = str(r.rule.name) + '_ref'
+
+    with open('{0}/{1}/ABS_ref_{1}.m'.format(data_dir, protocol_name), 'w') as f:
+        f.write(str(prot))
+
+def cond_dict(paras, is_skip):
+    para_dict ={}
+    para_list = list(paras.keys())
+    if is_skip:
+        if len(paras) == 1:
+            para_dict.update({para_list[0] : True})
+        elif len(paras) == 2:
+            para_dict.update({para_list[0] : True, para_list[1] : True})
+    else:
+        if len(paras) == 1:
+            para_dict.update({"cond":{para_list[0] : False},"answer":"skipRule"})
+        elif len(paras) == 2:
+            para_dict.update({"cond":{para_list[0] : False, para_list[0] : True},"answer":"skipRule"})
+            para_dict.update({"cond":{para_list[0] : True, para_list[1] : False},"answer":"skipRule"})
+            para_dict.update({"cond":{para_list[0] : False, para_list[1] : False},"answer":"skipRule"})
+    return para_dict
+
+def skip_dict(rule_dict, checked, ABS_set):
+    if os.path.exists('./ABS_ref_{0}.m'.format(protocol_name)):
+        with open('./ABS_ref_{0}.m'.format(protocol_name), 'r') as f:
+            text = f.read()
+            assert text != ''
+    else:
+        print('reading ABS_file failed!')
+    pattern = re.compile(r'ruleset(.*?)do(.*?)endruleset\s*;', re.S)
+    rulesets = pattern.findall(text)
+    # print('length of rulesets is {}'.format(len(rulesets)))
+    for params, rules_str in rulesets:
+            param_name_dict , _ = analyzeParams(params)
+            # print('param_name_dict is {}'.format(param_name_dict))
+            rules = re.findall(r'(rule.*?endrule;)', rules_str, re.S)
+            for each_rule in rules:
+                rulename = re.findall(r'rule\s*\"(.*?)\"\s*.*?==>.*?begin.*?endrule\s*;', each_rule, re.S)[0]
+                if 'ABS' not in rulename:
+                    temp_name = 'ABS_' + rulename.replace('_ref', '')
+                    if  (temp_name not in checked) and (temp_name not in ABS_set):
+                        f_dict = cond_dict(param_name_dict, is_skip=False)
+                        rule_dict[rulename.replace('_ref', '')]['abstract'].append(f_dict)
+                    elif (temp_name not in checked) and (temp_name in ABS_set):
+                        rule_dict[rulename.replace('_ref', '')]['abstract'].append(f_dict)
+    return rule_dict
+
+def json_str_gen(filename):
+    print('you wanna reading {}...'.format(filename))
+    prot = parser.parse_file(filename)
+    rule_dict = collections.defaultdict(dict)
+    not_skip = []
+    abs2ori = {}
+
+    #提取enum信息
+    enum_type = {'enum_typs':[]}
+    for typ_decl in prot.types:
+            if isinstance(typ_decl.typ, murphi.EnumType) and str(typ_decl.name) != 'OTHER':
+                enum_type['enum_typs'].append(typ_decl.name)
+
+    #第一次遍历,建立框架
+    for k,r in prot.ori_rule_map.items(): 
+        if isinstance(r, murphi.MurphiRule):
+            rule_name = r.name.replace('_ref','')
+            rule_dict[rule_name].update({"rule":rule_name})
+            rule_dict[rule_name].update({"strengthen":[]})
+            rule_dict[rule_name].update({"answer":"{}_ref".format(rule_name)})
+            rule_dict[rule_name].update({"abstract":[]})
+
+        elif isinstance(r,murphi.MurphiRuleSet):
+            rule_name = r.rule.name.replace('_ref','')
+            if len(r.var_decls)==1:
+                rule_dict[rule_name].update({'limits':r.var_map})
+                rule_dict[rule_name].update({"ruleset":rule_name})
+                rule_dict[rule_name].update({"strengthen":[]})
+                rule_dict[rule_name].update({"answer":"{}_ref".format(rule_name)})
+                # rule_dict[rule_name].update({"abstract":[{"cond": {r.var_decls[0].name : True},"answer":"{}_ref".format(rule_name)}]})
+                rule_dict[rule_name].update({"abstract":[{"cond": {'i' : True},"answer":"{}_ref".format(rule_name)}]})
+
+            elif len(r.var_decls)==2:
+                rule_dict[rule_name].update({'limits':r.var_map})
+                rule_dict[rule_name].update({"ruleset":rule_name})
+                rule_dict[rule_name].update({"strengthen":[]})
+                rule_dict[rule_name].update({"answer":"{}_ref".format(rule_name)})
+                rule_dict[rule_name].update({"abstract":[{"cond": {r.var_decls[0].name : True, r.var_decls[1].name : True},"answer":"{}_ref".format(rule_name)}]})
+                param = list(r.var_map.keys())
+                abs2ori['ABS_'+rule_name+'_'+param[0]] = rule_name
+                abs2ori['ABS_'+rule_name+'_'+param[1]] = rule_name
+                abs2ori['ABS_'+rule_name+'_'+param[0]+'_'+param[1]] = rule_name
+    # print(abs2ori)
+
+    #第二次遍历, 得到skipRule的信息, 对抽象规则做记录
+    for k,r in prot.abs_rule_map.items():
+        if isinstance(r,murphi.MurphiRule):
+            if r.name in abs2ori:
+                rule_name = abs2ori[r.name]
+            else:
+                rule_name = r.name.replace('ABS_', '')
+            print(rule_name)
+            not_skip.append(rule_name)
+            param = list(rule_dict[rule_name]['limits'].keys())
+            if len(param) == 1:
+                # cond_res = {param[0]: False}
+                cond_res = {'i': False}
+            elif len(param) == 2:
+                cond_res = {param[0]: False, param[1]: False}
+            rule_dict[rule_name]["abstract"].append({"cond": cond_res,"answer": r.name})
+
+        elif isinstance(r,murphi.MurphiRuleSet):
+            rule_name = abs2ori[r.rule.name]
+            decl = r.rule.name.split('_')[-1]
+            # print(rule_name)
+            param = list(rule_dict[rule_name]['limits'].keys())
+            not_skip.append(rule_name)
+            if len(r.var_decls)==1:
+                if len(param) == 2:
+                    cond_res = copy.deepcopy(rule_dict[rule_name]["abstract"][0]["cond"])
+                    print("****", cond_res)
+                    cond_res.update({decl:False})
+                    rule_dict[rule_name]["abstract"].append({"cond": cond_res,"answer":r.rule.name})
+                else:
+                    raise ValueError("len of param must be 2")
+
+            elif len(r.var_decls)==2:
+                continue
+        else:
+             continue
+
+    # print('not skip is {}'.format(not_skip))
+
+    #第三次遍历,加入skipRule的信息
+    for k,r in prot.ori_rule_map.items():    
+        if isinstance(r,murphi.MurphiRuleSet):
+            rule_name = r.rule.name.replace('_ref','')
+            if rule_name not in not_skip:
+                param = list(rule_dict[rule_name]['limits'].keys())
+                if len(param) == 1:
+                    # cond_res = {param[0]: False}
+                    cond_res = {'i': False}
+                    rule_dict[rule_name]["abstract"].append({"cond": cond_res,"answer": "skipRule"})
+                elif len(param) == 2:
+                    rule_dict[rule_name]["abstract"].append({"cond": {param[0]: False, param[1]:True},"answer": "skipRule"})
+                    rule_dict[rule_name]["abstract"].append({"cond": {param[0]: True, param[1]:False},"answer": "skipRule"})
+                    rule_dict[rule_name]["abstract"].append({"cond": {param[0]: False, param[1]:False},"answer": "skipRule"})
+    
+    return enum_type, rule_dict
+
+def inv_2forall(filename):
+    print("you wanna reading \"{}\"".format(filename)) 
+    prot = parser.parse_file(filename)
+    for name, inv in prot.lemma_map.items():
+        cnt = 0
+        tmp_expr = inv.inv
+        while isinstance(tmp_expr, murphi.ForallExpr):
+            para_typ = tmp_expr.typ
+            tmp_expr = tmp_expr.expr
+            cnt += 1
+        #只有一层forall,需要再加一层
+        if cnt == 1:
+            temp_inv = murphi.MurphiInvariant(name, murphi.ForallExpr(murphi.MurphiVarDecl('m', para_typ), inv.inv))
+            prot.decls.remove(prot.inv_map[name])
+            prot.decls.append(temp_inv)
+        else:
+            prot.decls.remove(prot.inv_map[name])
+            prot.decls.append(inv)
+    with open(filename, 'w') as f:
+        f.write(str(prot))
+
+if __name__ == "__main__":
+    data_dir = '.'
+    protocol_name = 'flash_ctc10'
+    #规范协议形式
+    inv_2forall(filename='./{0}/ABS{0}.m'.format(protocol_name))
+    #将ABS_ref中的未抽象规则全加上ref
+    trans_ref(data_dir, protocol_name)
+    #获取抽象过程
+    # csv_f = open('{}/{}/abs_process.csv'.format(data_dir, protocol_name), 'r')
+    # reader = csv.reader(csv_f)
+    # abs_result = dict()
+    # for line in reader:
+    #     abs_result[line[0]] = line[1:]
+
+    #生成json信息
+    filename = '{0}/{1}/ABS_ref_{1}.m'.format(data_dir, protocol_name)
+    enum_type, rule_dict = json_str_gen(filename = filename)
+    # info_dict = json_gen(filename='ABS{}.m'.format(protocol_name),rule_dict = rule_dict, abs_result=abs_result)
+    #加上加强的inv
+    data = []
+    data.append(enum_type)
+    for k,v in rule_dict.items():
+        data.append(v)
+    for d in data:
+        if 'ruleset' in d:
+            # if d['ruleset'] in abs_result:
+            #     d['strengthen'] = list(reversed(abs_result[d['ruleset']]))
+            del d['limits']
+    with open('{}_str.json'.format(protocol_name), 'w') as f:
+        json.dump(data, f, indent=4)
